% @Source SC
% @Points 5
% @Redaction copie
\begin{multicols}{2}
  On donne ci-contre $\mathcal{C}_f$ la courbe représentative d'une fonction $f$.
\begin{enumerate}
  \item Donner l'ensemble de définition de la figure suivante sous la forme d'un intervalle.
  \item Par lecture graphique, sur son ensemble de définition, déterminer~:
        \begin{enumerate}
          \item L'image du nombre $1$ par $f$.
          \item Le(s) antécédent(s) du nombre $3$ par $f$.
          \item Le nombre de valeurs pour $x$ vérifiant \[f(x)=0\]

                Justifier la réponse.
        \end{enumerate}
  \item Le nombre $f(\pi)$ est-il un nombre positif~? 
  
  Justifier la réponse.
\end{enumerate}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
    \begin{axis}%
      [axis y line=center,
        axis x line=middle,
        x=0.6cm,y=0.6cm,% 1unité = 0.6cm
        xmin=-10.5,xmax=6.5, % bornes en x
        ymin=-4.5,ymax=12.5, % bornes en y
        minor x tick num=3,minor y tick num=3,% mettre 1 pour avoir des graduations toute les unités
        grid=both,
        every axis/.append style={font=\scriptsize}  % taille des labels
      ]
      \addplot+[thick, mark=+,colorPrim] coordinates
        {(-10,10) (-8,3) (-5,12) (-2.5,3) (-1,0) (1,-4) (4,0)  (6,3)};
        \addplot[mark=*,only marks,very thick,colorPrim] coordinates
        {(-10,10)  (6,3)};
      \node at (axis cs: -4,11) {$\mathcal{C}_f$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{multicols}



